張建宗最撚經典係咪做教育局？

宜家仲做政務司

實幹呀

做來做去都係呢班人㗎啦， 咩李國章 馬時亨做過幾多職位， 冇人吖嘛， 又要選建制， 邊有咁多人才

條友評價好像叫好果堆
(就算泛民呢邊)

做死下屬
刻薄既老闆

我以前在勞工處展翅計劃統籌辦事處工作每日從九點三（因主管體裇我們辛苦，故容忍我們遲到十五分鐘避開上班人潮）做到凌晨三點，時任勞工處長張建宗仲懶叻對住傳媒講「我地無添一兵一卒完成推出《展翅計劃》」

隔牆有耳：
張建宗閃避球橫傳689

上次立會內務委員會開會，主席李慧琼冇交代同副主席郭榮鏗喺政務司司長張建宗定期會面時，投訴特首梁振英涉修改調查專責委員會嘅研究範疇事件，當時張話會喺本周定期會面回覆。到噚日開會，琼子就主動交代，佢引述張話特首自己已回應，所以佢「無補充」，又話特首已答應6月1日去立會答問大會，到時議員可直接向特首提質詢喎！
張建宗表面上有答等於冇答，但有議員話其實佢等於話，今次689單嘢唔關佢事，議員有乜嘢直接問689，唔好搞到佢！事實上唔只張想置身事外，唔少問責官員、行會成員都閃得就閃，唔想出聲撐，有政界人士話有次同個官傾呢單嘢，對方都話冇眼睇，仲好認同葉劉話，689作為特首日日追打梁繼昌唔恰當，𠵱家只望快快到七一，等個政府可以正常番。

陳婉嫻斥張建宗「語言偽術之王」 曾力撐對方留任今有感被出賣｜任馬霖

勞工及福利局局長張建宗早前就工時政策指，「政府從頭到尾是開放態度，無承諾推行標準工時」。工聯會榮譽會長陳婉嫻今日就在《am730》中撰文，直指張建宗為「語言偽術之王」，是「師承於英殖政府，跟前港督所學」。她在文中表示，「香港的長工時，已經成為香港引以為恥的地方，是極不人道，違反基本生存權利的污點」，加上額外付出了，就理應獲得相對的報酬，批評張建宗的說法，是向公眾表明自己「欠缺了基本認知及作為人的良知」，更遑論有任何理念；並對他將坐上「一人之下」的政務司司長之位，感到遺憾。陳婉嫻又以在街上有伯伯被車撞到為例，反指是否可以說句「我沒有承諾過要救人」，便可袖手旁觀。

對於自己曾經在2007年的立法會答問大會上，希望時任特首曾蔭權讓張建宗留任勞工及福利局局長一職，甚至令曾蔭權問「點解你依家又咁恨佢、咁鍾意佢」，陳婉嫻則表示，相信很多勞工界的人都因張建宗這番「沒有承諾」論而感到被出賣。

其實早在2015年，陳婉嫻已經就取消強積金對沖機制向政府開火，她當時質疑政府根本無意做，取消對沖的報道只是測水溫，相信議題最終會不了了之。她繼而批評張建宗企圖用他最擅長的拖字訣，在不同的勞工議題上，看似採中立而開放的態度，讓勞資雙方互相批評，但到最後便以一句「無共識」而一拖再拖；文中更總結稱，「看來勞工及福利局也應改名為僱主利益局才最貼切！」

（圖片來源：蘋果日報）（撰文：任馬霖）

我咁慘劉細良太平紳士團隊仲屈我自己講「返工日日如是好悶」「唔考試周身痕」

係香港不做不錯無咩實績
都可以俾人吹到實幹，平步青雲
可想而知成個政府有幾高質

你俾我呻下啦
無得呻屈埋屈埋好慘架

表現拙劣
發晦氣反擊議員質詢

向來與立法會議員「有偈傾」的勞工及福利局局長張建宗，連月來強推設入息及資產審查的特惠生果金方案，備受各界抨擊，昨出席福利事務委員會特別會議時沉不住氣。工聯會麥美娟斥張建宗多次以40多萬長者的福祉作威脅，逼議員支持，張發晦氣反擊說：「市民睇到邊個要脅邊個！」

「講咗九次唔再重複」
張建宗在長達逾三小時的會議，面對議員連番質詢，反駁指部份議員於今年7月10日的福利事務委員會會議上，要求政府加快推行特惠生果金，但沒披露議員名字。當工黨李卓人怒斥張建宗虛偽，假聽民意，張即反擊，手執文件指李正是當日在會議上要求政府沿用65至69歲長者生果金的審查門檻，還諷刺說：「係秉承你嘅訴求。」
被多次問到追溯期，張建宗不禁晦氣反擊：「講咗九次唔再喺度重複。」工聯會黨團召集人陳婉嫻批評，張的表現令人失望，批評官員將「言語偽術」表露無遺，不理民意，「好多嘢邏輯上係荒謬，佢都唔覺得係荒謬，如果咁落去又點推行呢？」
《蘋果》記者

最經典係出到世，仲識大

劉瀾昌批評張建宗「抽水」 (港聞)

政府決定不向亞視續牌，掌管亞視新聞部的高級副總裁劉瀾昌批評，勞工及福利局長張建宗「虛偽」，認為對方會協助員工尋找工作的言論「無必要」。

劉瀾昌表示，張建宗指他會為亞視員工找工，認為對方的講法是「抽水」，根本沒有必要，又指亞視員工不是「亞嬸」。

他又說，亞視不獲續牌，可能出現離職潮，會說服早前有意投資亞視的「白武士」，希望繼續支持亞視。但他指詳細須由公司高層開會決定，最壞打算是公司倒閉。

呢d咪典型支那狗思想
樣樣佢岩 人地問咩都係雞蛋裏挑骨頭

【李八方online】「有種精英叫廢青」 公聽會發言訴心聲

立法會退休保障事宜小組委員會今日舉行公聽會，多達110個團體及人士報名出席，幾乎清一色支持全民退保。報名咁踴躍，真係多得政府搞退保假諮詢，學小組委員會主席陳婉嫻話齋，呢度係立法會而唔係政府諮詢會，難得團體肯出席表達意見，政府要認真聽下。

政務司司長林鄭月娥早前話喎，要下一代增加稅項不分貧富分配畀長者，係咪公義呢？林鄭呢番公義論，獲唔少年輕人「呼應」， 紛紛組隊「促進」諮詢：「我要全民退保咪呃我老豆老母聯合陣線」、「八萬蚊棺材本關注組」、「司長話我父母無經濟需要青年組」、「有種精英叫廢青」、「青年豉油黨」等代表都有出席公聽會，趁機就退保訴心聲。
好似「平民百姓生活調查組」調查員梁葉漢就話，全民退保係良知嘅使喚，所以奉上三支香畀官到無求膽自大嘅久坐官員，祝佢哋老母娘親身體健康，終有一老、一路好走兼好行夾唔送。
佢仲幫隔離位「二分一家用大聯盟」核數員溫柏堅打木魚，溫大數白欖，數鄭月娥陰險、好賤、嬉笑怒罵，無非都係睇唔過眼政府嘅假諮詢。林鄭冇出席公聽會，勞工及福利局局長張建宗成眾矢之的。照顧者關注組成員朱滿真開口發言就清心直說，話張建宗開口閉口話真心為市民，「係真心好虛偽，用虛偽語言欺騙市民」。

樓上啲人吹到

官員實在愈來愈放肆醜陋。在貨櫃碼頭工人罷工中，張建宗失踪兩週後，一出來安排談判就引用一輪甚麼「務實、理性」，原來是將其他沒有介入罷工為工人爭取權益的「工會」勞聯和工聯會也牽扯入談判之中，致使有非現職工人工聯會代表，在無工人授權下奢言自己代表碼頭所有工種工人的笑話。張建宗如斯擺弄，無非要削弱職工盟的影響力，而向親建制「工會」面上貼金，完全置集體談判中的民主授權於不顧。
張建宗一度被譽為好官，何以至此？皆因處於傀儡政權之下，揣摩上意，視為必須。年輕人有的是純真的心火，討厭虛偽，故亦容易反叛憤怒，這倒是自然。現在年輕人看到「公平、公開、公正」、「務實、理性」等美詞是何等的虛假，面對真我的立場卻紛紛學乖巧求自身利益，令人心痛。